# Николай Лапшин. Senior Full Stack Developer.

## Возраст

31 год

## Опыт разработки

8 лет.

## Что разрабатывал

- Большую часть времени работал в компании D-Link. В ней вырос от Junior до Senior Team Lead.
- Разрабатывал веб-интерфейсы для IoT D-Link и поддерживал веб-сервер, написанный на языке С.
- С полного нуля до продакшена разработал облачный сервис для компании D-Link. Был в проекте тимлидом и архитектором, написал кучу кода и сервисов, делал код-ревью, нанимал сотрудников, взаимодействовал с другими командами, был буквально программист-швейцарский нож.
- Также участвовал как главный разработчик в part-time проектах: разрабатывал чат на базе Meteor + MongoDB для частной компании, писал веб-интерфейс для кабинета диетолога.
- Есть активный github + npm. Иногда делают pull-request для Open Source проектов. https://www.npmjs.com/~nlapshin и https://github.com/nlapshin
- Есть несколько pet-projects: иногда пишу парсеры сайтов, пишу боты для телеграма, есть сайт с футбольной статистикой https://statable.ru/.
- Иногда участвую в конференциях как лектор.

## Ключевые навыки.

- NodeJS - несколько лет разработки. Также умею писать на Go.
- Писал на 3 года на Typescript, мне нравится.
- Web-Frameworks - VueJS(quasar, nuxt.js), но писал и на Angular и на Angular2+, немного Svelte и React.
- Работал с mongodb, postgres, redis, clickhouse.
- Работал с брокерами сообщений RabbitMQ, использовал Bull(redis) для обмена.
- Для балансера использую nginx, но был опыт работы с HAproxy.
- Люблю писать тесты, использую Mocha + chai + sinon. Для web ещё karma.
- Люблю все автоматизировать и скриптовать рутину. Для развертывания использую docker + docker-compose. Но могу и pm2 и supervisior.
- Опытный пользователь Linux, на нём уже 8 лет.
- Готов быстро изучить тот инструмент, который используйте.

## Английский.

Читаю и говорю. Свой уровень оцениваю, как B2. Постоянно совершенствую скилл через чтение книжек и слушания подкастов на английском.

## О себе вне работы.

- Инициативный, не конфликтный, стрессоустойчивый, общительный, эмпатичный, готов помогать расти другим сотрудникам.
- В свободное время хожу на интеллектуальные квизы, занимаюсь спортом или занимаюсь саморазвитием. Люблю кино и спорт.
- Без вредных привычек.

## Ссылки

- github: https://github.com/nlapshin
- npm: https://www.npmjs.com/~nlapshin
- доклад по Fastify: https://www.youtube.com/watch?v=CBoAEJa3g50
- доклад по Puppeter: https://www.youtube.com/watch?v=vvfiGYNqXw4
- pet-project сайт с футбольной статистикой: https://statable.ru/